{
  "minimumQuestionsPerMoneyAmount": 1,
  "questions": {
    "dollars100": [
      {
        "question": "Kaj je kemija?",
        "answerA": "Neparan broj",
        "answerB": "Paran broj",
        "answerC": "Broj djeljiv sa 3",
        "answerD": "Broj djeljiv sa 10",
        "correctAnswer": "B"
      }
    ],
    "dollars200": [
      {
        "question": "Koliko znamenaka sadrži decimalni brojevni sustav?",
        "answerA": "2",
        "answerB": "9",
        "answerC": "10",
        "answerD": "11",
        "correctAnswer": "C"
      }
    ],
    "dollars300": [
      {
        "question": "'Kvadratni korijen' se još naziva i...",
        "answerA": "Prvi korijen",
        "answerB": "Drugi korijen",
        "answerC": "Treći korijen",
        "answerD": "Četvrti korijen",
        "correctAnswer": "B"
      }
    ],
    "dollars500": [
      {
        "question": "Kako glasi drugi naziv za duljinu promjera kružnice?",
        "answerA": "Radijus",
        "answerB": "Opseg",
        "answerC": "Visina",
        "answerD": "Dijametar",
        "correctAnswer": "D"
      }
    ],
    "dollars1000": [
      {
        "question": "Ivan ima brata starijeg jednu godinu. Koliko njegov\nbrat ima godina, ako zajedno imaju 19 godina?",
        "answerA": "5",
        "answerB": "9",
        "answerC": "10",
        "answerD": "18",
        "correctAnswer": "C"
      }
    ],
    "dollars2000": [
      {
        "question": "Kojem od sljedećih brojeva je peta potencija\nmanja od treće?",
        "answerA": "-2",
        "answerB": "1",
        "answerC": "1.5",
        "answerD": "32",
        "correctAnswer": "A"
      }
    ],
    "dollars4000": [
      {
        "question": "Kolika je šansa da triput zaredom baciš šesticu\nna igraćoj kocki?",
        "answerA": "1 u 1",
        "answerB": "1 u 6",
        "answerC": "1 u 36",
        "answerD": "1 u 216",
        "correctAnswer": "D"
      }
    ],
    "dollars8000": [
      {
        "question": "Ako je zbroj dva nasuprotna kuta romba\n200, koliko iznosi svaki od preostalih kuteva?",
        "answerA": "60",
        "answerB": "80",
        "answerC": "100",
        "answerD": "120",
        "correctAnswer": "B"
      }
    ],
    "dollars16000": [
      {
        "question": "Koliko milisekundi traje jedan dan?",
        "answerA": "560,000",
        "answerB": "46,520,000",
        "answerC": "86,400,000",
        "answerD": "123,200,000",
        "correctAnswer": "C"
      }
    ],
    "dollars32000": [
      {
        "question": "Koji od sljedećih brojeva ne može biti baza\nlogaritma?",
        "answerA": "0.5",
        "answerB": "1",
        "answerC": "Pi",
        "answerD": "10",
        "correctAnswer": "B"
      }
    ],
    "dollars64000": [
      {
        "question": "Kako se na engleskom kaže 'šestar'?",
        "answerA": "Divider",
        "answerB": "Compounder",
        "answerC": "Sixer",
        "answerD": "Radier",
        "correctAnswer": "A"
      }
    ],
    "dollars125000": [
      {
        "question": "Presjekom koja dva tijela se dobiva oblik\nzrcala za povećalo?",
        "answerA": "Valjka i kugle",
        "answerB": "Dvije kugle",
        "answerC": "Dva valjka",
        "answerD": "Kugle i stošca",
        "correctAnswer": "B"
      }
    ],
    "dollars250000": [
      {
        "question": "Kod kružnice se fiksna točka naziva središtem.\nKako se nazivaju dvije fiksne točke kod elipsa?",
        "answerA": "Fokusi",
        "answerB": "Baze",
        "answerC": "Težišta",
        "answerD": "Ekvivalije",
        "correctAnswer": "A"
      }
    ],
    "dollars500000": [
      {
        "question": "Koji je matematičar uveo tzv. postulate geometrije?",
        "answerA": "Aristotel",
        "answerB": "Pitagora",
        "answerC": "Euklid",
        "answerD": "Euler",
        "correctAnswer": "C"
      }
    ],
    "dollars1000000": [
      {
        "question": "U linearnoj algebri, dva su vektorska prostora jednakih\ndimenzija ako imaju jednaki broj čega?",
        "answerA": "Mogućih vektora",
        "answerB": "Broj komponenata vektora baze",
        "answerC": "Funkcija koje ih opisuju",
        "answerD": "Broj vektora u bazi",
        "correctAnswer": "D"
      }
    ]
  }
}